\documentclass[exam.tex]{subfiles}

\begin{document}
	\begin{task}
		Izračunaj sumu
	
		\[ \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{9n^2 + 15n + 4} \] \\[1em]
	\end{task}
	
	Primijenit ćemo metodu teleskopiranja, prvo faktoriziramo nazivnik i rastavimo na parcijalne razlomke.
	
	\[ \frac{1}{(3n + 1)(3n + 4)} = \frac{A}{3n + 1} + \frac{B}{3n + 4} \] \\
	
	Pomnožimo sve s \( (3n + 1)(3n + 4) \).
	
	\[ 1 = A(3n + 4) + B(3n + 1) \]
	
	Iz toga slijedi sustav jednadžbi:
	\begin{align*}
		0 &= 3A + 3B \\
		1 &= 4A + B
	\end{align*}
	
	Pa dobijemo:
	\begin{align*}
		A &= \frac{1}{3} \\
		B &= - \frac{1}{3}
	\end{align*}
	
	Onda sređena suma glasi:
	
	\[ \sum\limits_{n=1}^\infty \left ( \frac{1}{3(3n + 1)} - \frac{1}{3(3n + 4)} \right ) \] \\
	
	\textbf{1. način: raspisivanje}
	
	Izlučimo jednu trećinu i raspišemo prvih nekoliko i zadnjih nekoliko članova za parcijalnu sumu \( S_n \) kako bismo uočili što će se pokratiti.
	\begin{align*}
		S_n &= \frac{1}{3} \sum\limits_{n=1}^n \left ( \frac{1}{3n + 1} - \frac{1}{3n + 4} \right ) \\ 
		&= \frac{1}{3} \left ( \frac{1}{4} - \frac{1}{7} + \frac{1}{7} - \frac{1}{10} +  + \cdots + \frac{1}{3n + 1} - \frac{1}{3n + 4} \right )
	\end{align*}
	
	Uočimo da će se svi članovi osim \( \frac{1}{4} \) i \( - \frac{1}{3n + 4} \) pokratiti, pa je \( S_n \):
	\begin{align*}
		S_n &= \frac{1}{3} \left ( \frac{1}{4} - \frac{1}{3n + 4} \right ) \\
		&= \frac{1}{3} \frac{3n + 4 - 4}{4(3n + 4)} \\
		&= \frac{1}{3} \frac{3n}{4(3n + 4)} \\
		&= \frac{n}{4(3n + 4)}
	\end{align*}		
	
	Riješimo limes od \( S_n \) kada n teži u beskonačnost.
	
	\[ S = \lim_{n \to \infty} S_n = \lim_{n \to \infty} \frac{n}{4(3n + 4)} = \frac{1}{12} \] \\
	
	\textbf{2. način: manipulacija suma} 
	
	Počinjemo od ovog koraka:	
	
	\[ \sum\limits_{n=1}^\infty \left ( \frac{1}{3(3n + 1)} - \frac{1}{3(3n + 4)} \right ) \] 
	
	Izlučimo jednu trećinu i odvojimo sume.
	
	\[ \frac{1}{3} \left ( \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{3n + 1} - \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{3n + 4} \right ) \] 
	
	Iz prve sume izlučimo član \( n = 1 \).
	
	\[ \frac{1}{3} \left ( \frac{1}{4} + \sum\limits_{n=2}^\infty \frac{1}{3n + 1} - \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{3n + 4} \right ) \] 
	
	Pomaknemo indeks sumacije u prvoj sumi.
	
	\[ \frac{1}{3} \left ( \frac{1}{4} + \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{3n + 4} - \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{3n + 4} \right ) \] 
	
	Vratimo sume pod jednu sumu.
	
	\[ \frac{1}{3} \left ( \frac{1}{4} + \sum\limits_{n=1}^\infty \left ( \frac{1}{3n + 4} - \frac{1}{3n + 4} \right ) \right ) \] 
	
	Izraz u sumi je jednak \( 0 \) za svaki \( n \), pa nam ostaje samo konačan broj koji je ujedno i rješenje.
	
	\[ S = \frac{1}{12} \]
\end{document}