\documentclass[exam.tex]{subfiles}

\begin{document}
	\begin{subtask}
		Odredi koeficijent uz član \( x^n \) u sljedećim izrazima
	
		\[ (1 - x) \sqrt{1 + x} \] \\
	\end{subtask}
	
	\textbf{1. način}
	
	Za drugi faktor nam je poznat rastav binoma \( (x + 1)^t = \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{t}{n} x^n \), pa za \( t = \frac{1}{2} \) vrijedi:
	
	\[ (1 + x)^{\frac{1}{2}} = \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n \]
	
	Onda to možemo uvrstiti i raspisati.
	
	\begin{align*}
		(1 - x) \sqrt{1 + x} &= (1 - x) \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n \\
		\text{Pomnožimo} \\
		&= \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n - \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^{n + 1} \\
		\text{Pomaknemo indeks u drugoj sumi} \\
		&= \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n - \sum\limits^\infty_{n=1} \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} x^{n} \\
		\text{Iz prve sume izdvojimo nulti element} \\
		&= \binom{\frac{1}{2}}{0} + \sum\limits^\infty_{n=1} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n - \sum\limits^\infty_{n=1} \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} x^{n} \\
		\text{Spojimo sume} \\
		&= \binom{\frac{1}{2}}{0} + \sum\limits^\infty_{n=1} \left ( \binom{\frac{1}{2}}{n} -  \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} \right ) x^{n} \\
	\end{align*}
	
	Iz toga slijedi rješenje:
	
	\[ [x^n] = \binom{\frac{1}{2}}{n} - \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} \] 	\\
	
	\textbf{2. način}
	
	Za prvi faktor nam je rastav binoma \( (-x + 1)^t = \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{t}{n} (-1)^n x^n \), pa za \( t = 1 \) vrijedi:
	
	\[ 1 - x = \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{1}{n} x^n \]
	
	Za drugi faktor nam je poznat rastav binoma \( (x + 1)^t = \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{t}{n} \), pa za \( t = \frac{1}{2} \) vrijedi:
	
	\[ (1 + x)^{\frac{1}{2}} = \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n \]
	
	Ako pomnožimo ta dva reda, dobijemo Cauchyjev produkt:
	
	\begin{align*}
		(1 - x) \sqrt{1 + x} &= \left ( \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{1}{n} (-1)^n x^n \right ) \left ( \sum\limits^\infty_{n=0} \binom{\frac{1}{2}}{n} x^n \right ) \\
		\text{Cauchyjev produkt:} \\
		&= \sum\limits^\infty_{n=0} \sum\limits^n_{k=0} \binom{1}{k} \binom{\frac{1}{2}}{n - k} (-1)^k x^n \\
		\text{Uočimo da je za \( k > 1 \) prvi binomni koeficijent 0,} \\
		\text{ pa možemo pojednostaviti izraz} \\
		&= \sum\limits^\infty_{n=0} \left ( \binom{1}{0} \binom{\frac{1}{2}}{n} - \binom{1}{1} \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} \right ) \\
		\text{Uočimo da su oba prvi faktori u oba slučaja jednaki 1} \\
		&= \sum\limits^\infty_{n=0} \left ( \binom{\frac{1}{2}}{n} - \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} \right ) \\
	\end{align*}
	
	Iz toga slijedi rješenje:
	
	\[ [x^n] = \binom{\frac{1}{2}}{n} - \binom{\frac{1}{2}}{n - 1} \]
\end{document}