\documentclass[exam.tex]{subfiles}

\begin{document}
	\begin{subtask}
		Dokaži sljedeće identitete za Fibonaccijeve brojeve:
	
		\( F_{n + 1} F_{n + 2} - F_n F_{n + 3} = (-1)^n \)\\
	\end{subtask}
	
	Čim vidimo da ima \( (-1)^n \) u sebi, znamo da će se svesti na Cassinijev identitet. Cassinijev identitet slijedi iz matričnog oblika Fibonaccijevih brojeva pa je tako lako zapamtiti izvod:
	
	$$ A =  \begin{bmatrix}
		0 & 1 \\
		1 & 1 
	\end{bmatrix}  $$
	
	$$ A^n =  \begin{bmatrix}
		F_{n - 1} & F_n \\
		F_n & F_{n + 1}
	\end{bmatrix} $$
	
	Determinanta te matrice na \(n\)-tu potenciju je:
	
	\[ \det (A^n) = F_{n - 1} F_{n + 1} - F^2_n \]
	
	A po Binet-Cauchyjevom teoremu znamo da vrijedi \( \det (A^n) = (\det A)^n \), te također znamo da je \( \det A = 0 \cdot 1 - 1 \cdot 1 = -1 \) pa slijedi:
	
	\[ (-1)^n = F_{n - 1} F_{n + 1} - F^2_n \]
	
	Sada moramo početni identitet svesti na taj oblik. 
	
	\begin{align*}
		F_{n + 1} F_{n + 2} - F_n F_{n + 3} &= F_{n + 1} F_{n + 2} - F_n (F_{n + 1} + F_{n + 2}) \\
		&= F_{n + 1} F_{n + 2} - F_n F_{n + 1} - F_n F_{n + 2} \\
		&= F_{n + 1} (F_{n + 2} - F_n) - F_n F_{n + 2} && \text{Koristimo } F_n - F_{n - 2} = F_{n - 1}\\
		&= F^2_{n + 1} - F_n F_{n + 2} \\
		&= F^2_{n + 1} - F_n (F_n + F_{n + 1}) \\
		&= F^2_{n + 1} - F^2_n - F_n F_{n + 1} \\
		&= F_{n + 1} (F_{n + 1} - F_n) - F_n^2 && \text{Koristimo } F_n - F_{n - 2} = F_{n - 1}\\
		&= F_{n + 1} F_{n - 1} - F_n^2
	\end{align*}
\end{document}